# Solucionario - Vistas (modificar datos a través de ella)

## Ejercicios propuestos 

# 1.Elimine las tabla "inscriptos", "socios" y "cursos":

```sql
drop table inscriptos;
drop table socios;
drop table cursos;

```
# 2.Cree las tablas:

```sql
create table socios(
    documento char(8) not null,
    nombre varchar2(40),
    domicilio varchar2(30),
    constraint PK_socios_documento
    primary key (documento)
);

create table cursos(
    numero number(2),
    deporte varchar2(20),
    dia varchar2(15),
    constraint CK_inscriptos_dia check (dia in('lunes','martes','miercoles','jueves','viernes','sabado')),
    profesor varchar2(20),
    constraint PK_cursos_numero
    primary key (numero)
);

create table inscriptos(
    documentosocio char(8) not null,
    numero number(2) not null,
    matricula char(1),
    constraint PK_inscriptos_documento_numero
    primary key (documentosocio,numero),
    constraint FK_inscriptos_documento
    foreign key (documentosocio)
    references socios(documento),
    constraint FK_inscriptos_numero
    foreign key (numero)
    references cursos(numero)
);

```
# 3.Ingrese algunos registros para todas las tablas:

```sql
insert into socios values('30000000','Fabian Fuentes','Caseros 987');
insert into socios values('31111111','Gaston Garcia','Guemes 65');
insert into socios values('32222222','Hector Huerta','Sucre 534');
insert into socios values('33333333','Ines Irala','Bulnes 345');
insert into cursos values(1,'tenis','lunes','Ana Acosta');
insert into cursos values(2,'tenis','martes','Ana Acosta');
insert into cursos values(3,'natacion','miercoles','Ana Acosta');
insert into cursos values(4,'natacion','jueves','Carlos Caseres');
insert into cursos values(5,'futbol','sabado','Pedro Perez');
insert into cursos values(6,'futbol','lunes','Pedro Perez');
insert into cursos values(7,'basquet','viernes','Pedro Perez');
insert into inscriptos values('30000000',1,'s');
insert into inscriptos values('30000000',3,'n');
insert into inscriptos values('30000000',6,null);
insert into inscriptos values('31111111',1,'s');
insert into inscriptos values('31111111',4,'s');
insert into inscriptos values('32222222',1,'s');
insert into inscriptos values('32222222',7,'s');

```
# 4.Realice un join para mostrar todos los datos de todas las tablas, sin repetirlos (7 registros)

```sql
 select documento,nombre,domicilio,c.numero,deporte,dia, profesor,matricula from socios s join inscriptos i on s.documento=documentosocio join cursos c on c.numero=i.numero;

```
# 5.Elimine la vista "vista_cursos"

```sql
drop view vista_cursos;
```
# 6.Cree la vista "vista_cursos" que muestre el número, deporte y día de todos los cursos

```sql
 create view vista_cursos as select numero,deporte,dia  from cursos;
```
# 7.Consulte la vista ordenada por deporte (7 registros)

```sql
 select *from vista_cursos order by deporte
```
# 8.Ingrese un registro mediante la vista "vista_cursos" y vea si afectó a "cursos"

```sql
insert into vista_cursos values(8, 'futbol','marte');
```
# 9.Actualice un registro sobre la vista y vea si afectó a la tabla "cursos"

```sql
update vista_cursos set dia='miercoles' where numero=8;
```

# 10.Elimine un registro de la vista para el cual no haya inscriptos y vea si afectó a "cursos"

```sql
 delete from vista_cursos where numero=8;
```
# 11.Intente eliminar un registro de la vista para el cual haya inscriptos

```sql
 delete from vista_cursos where numero=1;
```
# 12.Elimine la vista "vista_inscriptos" y créela para que muestre el documento y nombre del socio, el numero de curso, el deporte y día de los cursos en los cuales está inscripto

```sql
 drop view vista_inscriptos;


 create view vista_inscriptos as
  select i.documentosocio,s.nombre,i.numero,c.deporte,dia
  from inscriptos i
  join socios s
  on s.documento=documentosocio
  join cursos c
  on c.numero=i.numero;
```
# 13.Intente ingresar un registro en la vista:

```sql
insert into vista_inscriptos values('32222222','Hector Huerta',6,'futbol','lunes');

```
# 14.Intente actualizar el documento de un socio (no lo permite)

```sql
 update vista_inscriptos set documentosocio='30000111' where documentosocio='30000000';
```
# 15.Elimine un registro mediante la vista

```sql
 delete from vista_inscriptos where documentosocio='30000000' and deporte='tenis';
```
# 16.Verifique que el registro se ha eliminado de "inscriptos"

```sql
select * from escritos;
```